【武漢肺炎】民眾焦慮升溫 部份藥房口罩板藍根缺貨

湖北武漢爆發不明病毒性肺炎，爆發疫情的華南海鮮批發市場休市整治衛生。由於官方至今仍未確定病毒類型，當地民眾憂慮重演2003年沙士（SARS，非典型肺炎）疫潮，因此紛紛跑到藥房，購買民間相信可防治炎症的板藍根、以及保護呼吸系統的口罩，部份店商更出現缺貨。

《新京報》報道，湖北武漢華南海鮮批發市場1月1日起休市整治衛生。而該報記者走訪市場周邊藥房發現，口罩及板藍根銷售火爆，其中部分店鋪出現斷貨的情況，「整個漢口這邊所有的店，都已經告急了，包括板藍根。這些是才從其他店調過來的」。

這一幕令人想起來2003年SARS爆發時，內地及境外民眾搶購白醋和板藍根的畫面。

至於口罩和板藍根是否能預防病毒性肺炎和流感，專家稱，病毒主要是靠飛沫傳播，市民出入人多的場所時都應該佩戴口罩。

專家解釋，建議選擇外科口罩，可起到防護作用且透氣性好，可長時間佩戴，但不可重複使用。N95防霾口罩雖然既可防霾又可有效預防呼吸道感染，但透氣性差，不建議長時間佩戴。至於棉布口罩，材質緻密性差，無法起到防護作用。

對於市民迷信的板藍根，專家表示，沒有任何證據證明板藍根可預防病毒性肺炎及流感。

SARS 勁定豬流感勁